
\frame{
\section{X11}
  \frametitle{X11}
 \begin{itemize}
        \item Auf X11 beruht die graphische Oberfl"ache von Linux
        \item Es ist gleichzeitig ein Netzwerkprotokoll
        \item Eine Anwendung ist ein Client
        \item Port 6000
        \item Verschienste Windowmanager: KDE, Gnome
        \item Graphische Remoteverwaltung m"oglich
  \end{itemize}

}

\frame{
\section{nx}
  \frametitle{nx}
 \begin{itemize}
        \item ist eine Optimierung des X-Protokolls
        \item arbeitet wie ein Proxy
        \item verringert die Anzahl der R"uckfragen
        \item reduziert den Trafik und die Latenzzeit
  \end{itemize}

}


\section{VNC}
\frame{
\section{"Ubersicht}
  \frametitle{"Ubersicht}
 \begin{itemize}
        \item VNC: Virtual Network Computing
        \item Erm"oglicht das Arbeiten mit entfernten Rechnern
        \item Plattformunabh"angig
        \item Entwickelt im Olivetti and Oracle Research Laboratory 
  \end{itemize}

}

\frame{
\subsection{Grundlagen}
  \frametitle{Grundlagen}
 \begin{itemize}
        \item Benutzt Framebufferprotokoll zur Anzeige Bildschirm
        \item "Ubertr"agt Maus und Tastatur
        \item Port 5900
        \item nicht verschl"usselt
        \item read-only Modus
        \item Mehrfachzugriff m"oglich
  \end{itemize}
}


\section{Praxis}
\frame{
\subsection{Datenschutz}
  \frametitle{Datenschutz}
 \begin{itemize}
        \item Gilt als Spionagesoftware
        \item Laut Policy in vielen Firmen verboten
        \item Auch das Java-Plugin
  \end{itemize}
}

\frame{
\subsection{Spezialanwendungen}
  \frametitle{Spezialanwendungen}
 \begin{itemize}
        \item TTT-TeleTeachingTool - Vorlesungsaufzeichnung
       \begin{itemize}
       \item platzsparende Aufzeichnung des Bildschirminhaltes
       \item bei voller Aufl"osung
       \end{itemize}
        \item vncreflector 
       \begin{itemize}
        \item optimiert fuer viele Clients
        \item macht Abschirmung des Rechners m"oglich
       \end{itemize}
  \end{itemize}
}


\frame{
\subsection{Produkte}
  \frametitle{Produkte}
 \begin{itemize}
        \item RealVNC (eingeschr"ankte Version kostenfrei)
        \item TinyVNC (GPL)
        \item UltraVNC (Windows)
        \item cotvnc  (GPL/MAC)
        \item x11vnc
        \item krfb (KDE Remote Frame Buffer)
        \item Smartphones: PocketCloud von Wyse
  \end{itemize}

}

